[預左俾人屌] Golf GTI MK6 vs 1.4TSI MK7

近黎想買返架二手車操下 不過因為budget同埋屋企人關係 基本上淨返golf可以揀

自己唔係d咩操車操得勁既人黎 所以本來1.4同gti都無乜所謂

見到好多巴打話乾7會好快死 都諗住揀mk6 gti架喇
但係又見到有巴打話mk7轉哂做濕7無咁易壞 咁問題就黎喇

同樣差不多100k 大家覺得11年既gti好d定13年既comfortline/gt 比較好呢

搵部棍波

如果唔棍呢

因為唔只我一個揸 但係得我一個有棍牌

Vw 不了 又話冇budget,你估平買翻黎唔洗錢整？ corolla 啦

連登：Vw一定壞波箱
標準答案：
hatchback:Maz3
Suv: cx5
Sedan: maz6

全maz

Corolla真係唔會壞咩

本身唔係Vw fan
但借過一次黎揸，個底盤真係好扎實

1.4 好多人放，你自己諗

買得依兩部，連登3寶你都夠錢買啦

Gti la

咁1.4平d嘛 新車果時實多d人買既

其實最主要個問題係1.4mk7個engine同極力子係咪已經唔係用乾7啫

go for gti

連登標準答案：歐洲車整多過揸

操車買部mk5
仲有幾皮野你抬偈

買架全新既黎供, 起碼有保養, 揸返三五年應該無事

你上黎問曬氣啦
連登仔架架歐洲車都要整車價五倍以上
利申 擁有過十部以上RJ 車
無一架整得多過五萬，保養另計

Sorry有一架整左廿幾萬
但個架唔係一般RJ車

100k 整部is250仲開心啦 維修又平一截

MK7 TSI 仍然係用乾7, 但相比起前期MK6死亡率己經好低, 唔洗太擔心
至於簡MK6 GTI 定MK7 TSI? 純粹因為波箱問題既咁我會建議你簡MK7, 雖然外型上二者相似, 但後者係隔音上我覺得有幾大進步,套中控質感好左外觀都靚D.幾千蚊加番GT版副廠UU LED頭燈己經好靚 而且如果你唔係對性能有極致既要求, 其實GOLF TSI都算爆得下無需要上GTI. 整體唔算多野整, 硬要講維修COSTS既話要明白波箱以外GTI構做比TSI更複雜,唔整波箱要壞既話一樣有其他野整,再講,連仔成日講到歐洲車好恐怖,相對起日本車仔小問題一定多D,但入門級別而且係香港暢銷既車款梗本無需要擔心維修, 如果GOLF都怕整車貴,咁永遠都只可以買JAZZ同SPADE果D........

唔係話一定唔會壞，起碼壞左維修易又平，就算偈壞左揾二手副偈換4位數搞得掂，放翻出去又保值啲，操車年幾二年先換架年份新啲嘅歐洲車都未遲啦

巴打都係golf車主？
老實講揸過朋友部mk6 1.4 性能上對我黎講已經算合格 (我知我要求好低 )
所以係咪應該有新買新比較好呢

另外我見其他網有d用tsi既tips(咩上落停車場斜路啪s波減少上落波果類)唔知有無用呢

咁哩層都明既 但係家母係外貌協會會長所以jazz果類佢唔係好睇得上眼

我唔係渣golf不過屋企人有部尾期六代,唔介意二手買部岩岩轉大款既mk7, 夠budget 簡部GT, 頭燈醒神好多而且有皮座, 上架搵ipmc 加錢篤篤電腦無code已經可以收貨, 幾年車無大撞過無咩野好擔心, 至於tips 果part, 啲會友話大塞車果時用手動加減控制波箱避免佢 121212波咁上落從而減少過熱喎, 但我老豆從來都D波走天崖兼成日塞紅隧,6年車不經不覺已經行左13萬公里, 當年recall過番廠 upgrade 波箱電腦外無壞過大獲野,都係整過啲abs sensor同啲小問題,佢應該算好彩前後嘛整左一皮鬆(唔計消秏品),至於樓上巴打提corolla....渣車當然要考慮維修,但如果做假日車都擺佢做第一位,5 6000蚊個月養架corolla 為慳錢?咁我寧願唔買,個人就不了

我只係可以講你買得二手vw真係撞手神 ，唔怕老實講 我以前楂過2手vw 10年嘅 楂左兩個月壞engine, 副偈震， 之後壞abs( 依個係通病，10,11年左近都會出現，又要整7,8千) 整左嘅錢都接近買翻黎個價

我一開頭都好似你咁諗，嘩！年份新，又型又歐洲車，之後咪後悔囉，如果真係買真係要驗得清清楚楚，唔係手尾好長

我唔係話一定係corolla 我都知係好柒 但十個九個都知 操車真係最佳之選

買貴車我一定揀歐洲車，最好全新不過最少廿尾，平就日本車啦，冇錢係冇得型架啦

要保值唔好渣車

Mini Cooper R56s 尾期

真呀，5,6千養架自己唔鐘意，不了，我都有6代gti，有揸過7代，內籠7代正，但140匹，6代200匹，好力d，樣就舊少少

三架響街都好冷門， 得呢度勁推

係，2,30萬洗q買呢d車

09 Golf GTI Mk6 用家, 開心使用中

1.4TSI 不了, 一定後悔!

港島，九龍站日日都見到

等我下一架都試下養架 VW / Audi 先，睇下係唔係咁易壞先

1.4 推落海啦大佬

20-30萬真係好多選擇

有不快經歷？

架車其實好好飛
車架硬
turn in 反應快
高速定
但就係差副偈
好撚悲哀

利申：Golf 7 1.4

mk7 gti 15年買到而家暫時乜事都無

連登仔又話polo好少壞 試過坐住朋友架polo著燈 波箱打左柴
少信為妙

賣得差係有原因

小弟mk 4,5,6,7 都擁有過，不過唔係香港。mk6係GTI，mk7 係1.8tfsi wagen。純粹講操控性，mk7係最好。但係building quality、material就係5、6代好D

GTi 啦，完全兩部車既感覺黎

同屋企share渣左部 2006年款VW jetta sport(除左車殼唔同, 同部mk5 gti完全一樣)。

一般長用D波, 有時過灣用shift pad拖下波
行左20幾萬km, 無換過波箱油, 行左12年上個星期壞波箱。

黎緊換部7.5代golf 1.4

我覺得歐洲車去到咁上下著engine燈幾乎必定發生
不過唔係壞車頭, 係d喉管,sensor老化影響。

部jetta都係上年開始著engine燈, 不過就check唔到問題, 性能亦正常, 消左code之後無耐又著返, 之後就無理過佢。

部車死前一排無左動力, 原來成個車頭入d乜喉物喉都老化到碎咁濟
成批喉管換晒之後, engine燈問題都無左。

依單野都係咁多年車唯一一次大整

因為7袋輕左，內龍料薄到 Honda 咁

如果2款
一定係mk7
6 GT揸左2年死過波箱一次好彩有保養
7 1.4揸左4年仲正正常常不過波箱既野都係睇你點揸撞手神
MK7 隔音同內籠仲試正D

係
我兩年車 d 門板已經有聲

想快想改咪mk6 gti 想部車新年份同籠靚d咪mk7 1.4 不過mk7 1.4個樣真係柒到仆街 見到都唔開胃

Golf 7 TSI vs Jazz RS
價錢差唔多，應該點揀

Golf啦 大體好多

P牌子想買黎操車 around $50k budget mk6 tsi係咪買唔過 都係想佢靚靚仔仔放假玩下玩一年到

買唔買得過好個人,前面幾頁D資料應該己經足夠你落決定.

二架都約車主試渣一圈俾你坐下開合下五隻門,你會有明顯答案
JAZZ RS仍然簿到你唔信.

18萬 Made in Germany wor
新車其實無乜野壞

大把盤，慢慢簡

搭單一問
過左保養，VW 原廠上架check 一次
加埋換油大概要幾錢

睇多幾日28car都見唔少
不過都去得快

同賭馬錢一樣，快黎快去

我果架keep左4年，都算長情

希望可以執到架精神既揸下就好

通常車行車係咪都係多d野壞？

撞手神。只可以講，車行專業賣車。
一定要有錢搵。
有團隊，有經驗執車，多伏多化妝好合邏輯。
架車執完，租埋個場放架車係到，又有sales又有員工又有整車，最後都要有錢搵，咁你自己諗啲錢點黎。
普通人賣車，執執佢，又要時間又要搵車房，成本高咁多，賣低兩格好過化妝啦

如果有巴打想放golf gti mk6 麻煩tg我
最好直板無撞過 如果個樣新淨更好 10萬內 年份唔太重要

10內買到d有基本改裝既

始終屋企人share用 改得太多唔係好岩兩老

10/11 mk6 個價落到$5
如果預多$2 整波箱 值唔值得入手

加多幾蚊有gti

7代低見$7 tim

我e排都諗緊1.4 tsi mk7 定 facelift 前既 Audi A3 1.4T
有冇巴打比d意見

啱啱換咗1.4 mk 7 三個月，so far so good

Even Mazda 121 is better than VW!

之後會搬d咩天氣唔同之類既原因出黎

至愛mazda尼個文化唔知點發展出來

多打手

如果 abs sensor 整7/8千就真係俾人搵笨

D senors 正垃圾，着左普通車房唔識熄

咁係sensor定車房垃圾

zero serviceability...no diy, no cheap maintenance, you have failed the city.

d sensors , 冇壞都着

邊到見到關咩事

唔明mazda 有咩好，之前萬6 都話有柴油叫做真係可以平平地代下步，宜家冇埋柴真係完全冇賣點

唔明有咩可取之處

又貴但又好cheap feel

好山寨但想裝豪

好老實，送都唔想揸

新款尼個裝豪假大胸cheap feel仲完美表現

上連登講揀車on撚9
成日來來去去都係推介囡都唔屌既車

新車落地幾日都可以壞sensor啦

你地呢 D comments 同10年前講 Lexus 一模一樣

其實係，Mazda 講到明日本 BMW，當然明抄你

同當年 Lexus 抄 Benz 差唔多

mazda 邊忽抄緊bmw?
好想知。抄bmw 車廢？尾驅？內籠不變/唔見得人？定handling？

裝豪，當然講內龍... 你閱讀理解真係...

唔止，你坐入去架 新Mazda感覺下內龍皮夾都同 BMW 好新似，

handling 我覺得平均 Mazda 做得好 D，BMW 衰唔肯減重

睇埋新聞， Mazda 都認自己有用 BMW 做 benchmarking ，有興趣自己 search 下

都唔知邊個閱讀理解有問題

擺明串緊佢唔柒識抄

扮high class (as known as your 支那 "裝豪") 抄bmw 扮？姐係同我"裝跑" 就搵rr 抄有咩分別？九唔柒搭八

呢個就s3 中控，我夠可以覺得呢個似d 啦，至少音量擺位一鳩樣先

內籠用咩皮我就真係冇研究（不過bmw d 皮都真係幾垃圾），不過handling mazda > bmw? 咪撚玩啦

用bmw 做benchmark 呢點佢好成功呀，所以宜家d 人買歐洲車咪audi/benz>>>bmw，買日本車咪honda/toyota>>>mazda 囉

咁鐘意睇市佔，唔該加埋 Ford 同 Nissan 落去

同埋 Audi 上年做得幾差下... BMW 開始拋離 Audi

咁鍾意雙氣袋，你買埋我果份，我未想死住，除左 Alphard, New Camry 比較有誠意

仲未明 由佢啦，一句講晒，點解我要比廿幾萬買架垃圾（while 我呢排見到d bba 車展都係呢d 價）？

佢打手黎😂由佢，mazda 6本身唯一好處=柴油，依家無左柴6，有撚人要咩😂買架c仔無咁嬲

真係狗都唔屌

係呀，近排轉左做 BMW，有咩關照下小弟

Mazda 係抄，但個內龍堅呃得下人 要抵玩就等下年 Skayactiv X加 supercharger 啦

講起打手，近排 D Audi 打手好低質，淨係 Q7都出幾個 post

仲有，行內都知 Audi Sales 好煩，WhatsApp 回左佢唔試車/唔買，屌佢都要打過去問你係唔係買左車先肯收手，煩到D 客想試車都廢事，原因你睇上面業績就知

audi sales串77🤮屌佢老母啦

Mk5 08年點睇
新手操車

好地地個golf都要有班m撚入黎聊交嘈

mk5好似都唔錯

萬事得個格似中興小米，用下都ok，唔需要吹捧囉， 講兩講又話似Lenxs 又話似BMW.